\section{\practicehead{Жадность и медианы.}}

\begin{enumerate}

  \item (Easy) Пекарь за одну минуту пекарь обжаривает
  одну сторону блина. У пекаря есть $k$ сковородок. За какое минимальное
  время пекарь испечет $n$ блинов.	

  \item (Easy) Даны две строки $s_1$ и $s_2$. Требуется найти минимальное
  $k$ такое, что $s_2$ содержалась в качестве подпоследовательности строки
  $s_1^k$.

  \item (Easy) Дан полный ориентированный граф. Вес ребра $w_{ij} = 2^{c_{ij}}$.
  Все $c_{ij}$ различны ($c_{ij} \neq c_{ji}$). Найти самый тяжелый гамильтонов
  цикл.

  \item (Medium) Дано дерево с помеченными листьями. Требуется построить массив
  частот (или сказать, что невозможно) такой, что бинарное дерево Хаффмана будет
  совпадать с данным с точностью до поворота веток.

  \item (Medium) Дана последовательность чисел в произвольном порядке. Требуется
  найти $k$ чисел в последовательности, ближайших к медиане
    \begin{itemize}
      \item по порядку;
      \item по значению.
    \end{itemize}
  Например, для последовательности \texttt{1, 2, 8, 9, 10} три ближайших по порядку
  числа будут \texttt{2, 8, 9}, а по значению~--- \texttt{8, 9, 10}.
   
  \item (Medium) Дан взвешанный неориентированный граф $G = \langle V, E \rangle$. 
  Требуется найти множество $E' \subseteq E$ минимального веса такое, что граф
  $G' = \langle V, E \backslash E' \rangle$ связный ациклический.

  \item (Hard) Пусть в тексте встречается символ с частотой большей $\frac{2}{5}$.
  Доказать, что код хаффмана будет содержать слово длины 1. Пусть в тексте
  все символы встречаются реже $\frac{1}{3}$. Доказать, что любое кодовое
  слово будет иметь длину не меньше 2.
  
  \item (Hard) Дан набор чисел $d_1, d_2, \cdots d_n$. Требуется построить 
  граф на $n$ вершинах такой, что $i$-ой вершины степень $d_i$.

\end{enumerate}
