\section{\practicehead{Динамическое программирование.}}

\begin{enumerate}

  \item (Easy) Посчитать число $2n$-значных счастливых билетов за $O(n^2)$.
  Считать, что обращение с числами стоит $O(1)$.

  \item (Easy) Посчитать количество $n$ значных чисел в системе исчисления
  по основанию $K$, не содержащих двух подряд идущих нулей.

  \item (Medium) Даны две последовательности $\alpha = (a_1, a_2, \dots, a_n)$ 
  и $\beta = (b_1, b_2, \dots, b_m)$. Найти наибольшую общую подпоследовательность
  последовательностей $\alpha$ и $\beta$ за $O(n \cdot m)$ времени и $O(n + m)$ 
  памяти.

  \item (Medium) Дано множество $X \subset \mathbb{R}^2$ размера $n$.
  Назовем путь монотонным по $x$, если каждая следующая вершина 
  по координате $x$ не меньше (не больше) предыдущей. Путь является битоническим,
  если он является конкатенацией двух монотонных путей, один идет от крайней левой 
  вершины к крайней правой, другой -- в обратную сторону. Найти кратчайший 
  битонический путь на множестве $X$ за $O(n^2)$.

  \item (Medium) Судно атакуют пираты. Для каждого пирата известны
  его азимут $a_i$ и время $t_i$, через которое пират приплывет и
  совершит непотребство. Однако, у судна есть лазерная пушка, которой 
  оно защищается. У пушки есть начальный азимут $a$ и угловая скорость
  вращения $\omega$. Пушка уничтожает все объекты, на которые она сейчас
  направлена. Помогите судну определить порядок уничтожения пиратов за $O(n^2)$,
  чтобы не допустить непотребства.

  \item (Medium) Дан текст из слов длины $l_1, l_2, \dots, l_n$. Порядок
  слов менять нельзя. Хотим сделать красивый абзац. В красивом абзаце 
  длина каждой строки не более $L$. Между каждой парой слов стоит хотя бы
  один пробел. Обозначим число пробелов в строке $i$ через $gap_i$. Нужно
  сделать абзац с минимальным значением $\sum_i gap_i^3$, где сумма
  пробегается по всем строкам построенного абзаца. Решить за $O(n \cdot L)$.

  \item (Hard) Смотри джип из предыдущего задания.

\end{enumerate}
